{
    "QuizID": "C1",
    "QuizFrom": "2024-03-30",
    "QuizContent": [
        {
            "QuestionID": "1",
            "Question": "Was ist ABAP Cloud?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "Steampunk",
                "B": "ABAP Environment",
                "C": "Entwicklungsmodell",
                "D": "Fantasiebuch"
            },
            "RightAnswer": "C",
            "Explanation": "ABAP Cloud ist das neue Entwicklungsmodell in ABAP zur Entwicklung von Clean Core- und Cloud-Ready-Anwendungen."
        },
        {
            "QuestionID": "2",
            "Question": "Wo kannst du ABAP Cloud verwenden?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "ABAP Environment",
                "B": "S/4 HANA Public & Private Cloud",
                "C": "S/4 HANA On-Premise",
                "D": "Alle Umgebungen"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": "ABAP Cloud ist das Programmiermodell für die Zukunft und für alle Umgebungen."
        },
        {
            "QuestionID": "3",
            "Question": "Welches Objekt wir in ABAP Cloud nicht unterstützt?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "Report",
                "B": "Klasse",
                "C": "Funktionsbaustein",
                "D": "Core Data Service"
            },
            "RightAnswer": "A",
            "Explanation": "Reports sind Teil des SAP GUI und werden mit ABAP Cloud nicht mehr unterstützt. Es werden nur Frontends für Browser, wie Fiori, unterstützt."
        },
        {
            "QuestionID": "4",
            "Question": "Wo erhältst du Informationen über freigegebene Objekte?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "Cloudfication Repository",
                "B": "Properties View (ADT)",
                "C": "Repository Tree (ADT)",
                "D": "SE80"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": "Die SE80 ist für viele ABAP-Entwickler wahrscheinlich noch immer die Lieblings-IDE, doch bei ABAP Cloud benötigt man in erster Linie die ABAP Development Tools, um die neuen Artefakte zu erstellen."
        },
        {
            "QuestionID": "5",
            "Question": "Wie werden Jobs in der ABAP Cloud im System eingeplant?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "SM36",
                "B": "Report",
                "C": "Application Jobs",
                "D": "Keine Notwendigkeit für Jobs"
            },
            "RightAnswer": "C",
            "Explanation": "Jobs werden in ABAP über die Fiori App Application Jobs eingeplant. Es gibt aber auch APIs in ABAP und als OData für Job-Scheduler."
        },
        {
            "QuestionID": "6",
            "Question": "Wie heißt das Modell zur Strukturierung eigener Objekte?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "2-TIER Modell",
                "B": "3-TIER Modell",
                "C": "ABAP Cloud Modell",
                "D": "Es gibt kein Modell"
            },
            "RightAnswer": "B",
            "Explanation": "Das 3-TIER-Modell ist ein zentraler Bestandteil von ABAP Cloud und hilft bei der Strukturierung von Eigenentwicklungen im System. Die drei Säulen erzeugen die jeweiligen TODOs für dich und SAP."
        },
        {
            "QuestionID": "7",
            "Question": "Wie werden On-Premise Software Komponenten verwaltet?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "Report",
                "B": "Fiori App",
                "C": "ABAP Development Tools",
                "D": "SE80"
            },
            "RightAnswer": "A",
            "Explanation": "Derzeit können die Software Komponenten On-Premise nur mit dem Report RSMAINTAIN_SWCOMPONENTS verwaltet werden (ab S/4 HANA 2022/2023)."
        },
        {
            "QuestionID": "8",
            "Question": "Was benötigst du, um auf nicht freigegebene Objekte in TIER-1 zuzugreifen?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "Direkt zugreifen",
                "B": "Wrapper bauen",
                "C": "Auf TIER-3 verschieben",
                "D": "Wrap rollen"
            },
            "RightAnswer": "B",
            "Explanation": "Wenn du ein nicht freigegebenes SAP-Objekt verwenden möchten, müsst du einen Wrapper auf TIER-2 erstellen und diesen freigeben, um ihn in TIER-1 verwenden zu können."
        },
        {
            "QuestionID": "9",
            "Question": "Was kann man mit Software Komponenten nicht machen?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "Mit gCTS nutzen",
                "B": "TIER-3 Objekte können zugreifen",
                "C": "TIER-2 Objekte verwenden",
                "D": "Objekte anderer Software Komponenten verwenden"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": "Du kannst Objekte aus anderen Software Komponenten nur verwenden, wenn diese freigegeben sind. Standardmäßig ist die Nutzung nicht gestattet."
        },
        {
            "QuestionID": "10",
            "Question": "Wie werden Objekte für TIER-1 freigegeben?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "C1 Contract",
                "B": "Status des Objekts",
                "C": "In TIER-3 aufbauen",
                "D": "Niemals"
            },
            "RightAnswer": "A",
            "Explanation": "Um ein Objekt für TIER-1 freizugeben, musst du über den API State im Properties View (ADT) einen C1 Contract erstellen."
        }
    ]
}